大學讀nursing根本浪費

hku,cu,polyu nursing大約收24分
讀完可以做RN
月入3萬
但d dse失敗者讀完OU,東大,nursing school nursing
又可以做RN
月入又係3萬
另外又有一班垃圾由EN升RN
月入又係3萬
不如讀ba/science/social science/engine仲好

照你咁講 讀埋大二寶根本都係浪費

贊同
Nursing 根本就唔做係大學讀
表面就professional
實質根本就唔pro
係醫療界入面
Nurse 只係周身刀，但無把利
樣樣知d知d, 完全無獨立性可言

忘記利申
HKU nursing grad，做左9年HA

無得再升上去 ?
好似護士長有10皮？

當初護理學位化都比人笑 白痴

一來冇需要

二來實習時數少左仲易d出事

呢一行唔夠人
又唔係人人做得
醫院又唔想D人出錯
講真唔洗大學讀
浪費人材

完全贊同

APN starting 得5皮左右咋話

但大學grad左之後讀nursing master唔係好難架咩

香港地全部allied health科 even medic唔駛讀大學都ok

家下ha只不過要一班有牌既機械人去做野 咩飛 有咩事就推佢地去死

外國既allied health 先叫allied health

香港最撚鐘意放d 得專門學校先開既科落大學ug度

e.g. hospitality , nursing , ot/pt , 醫療化驗 etc.

跟住就成日屌柒d大學傳統學科冇撚用呀乞食呀云云，咁不如索性摺撚哂d 大學佢，開多幾間醫療/護理學院同埋IVE 好過啦，開乜撚野大學姐

認同

如果要比較allied health 同nursing
Nursing 更加被比下去啦
不論ST PT OT Dietitian ,佢地都有能力自行出後開檔
做一d 醫生都唔撚識做既野
反勸nursing, 我地nurse 憑乜可以出黎開檔？
做看護？有幾多人肯拎幾萬數一個月請個護士貼身照顧？
問題係，要貼身照顧唔使請護士，請賓妹仲好洗好用

北美好似有野樣叫 NP ，好似都ok

香港無nurse clinic 嘛
香港人都唁鳩信護士啦，讀幾多識幾多野都鳩氣

現很體制下
護士無可能抬到頭
Nurse clinic 呢d 唔使諗

有同事係到就會明
根本HA 各大護頭都甘心於現狀
仲有最大問題係唔想犯錯o羊鑊
所以nursing 係香港唔會有independence

另外唔好話香港人唔信護士
連護士本身都唔撚信護士啦
因為香港護士信質素實在太參差
係差天共地個種參差

How about wound nurse lactation nurse 我覺得呢2個真係專業黎 可以出黎開擋
research nurse係外國重要

Wound dressing 算係少數一樣護士專過醫生既野。但開唔開到檔又另一回事

關於產科係香港又係一個大問題
就咁lactation 一定唔得，根本香港係要發展一個一站式產科服務。由產前到生產到全月哺乳都搵midwife 擔大旗，醫生就從後support. 淨係產後已經可以參考台灣月子中心啦

我成日都想搞香港第一個月子中心
一定發達

護士以前不嬲都係讀唔成書嘅人先去做
有得揀邊個會想去執屎？

而家開始有lar
至少幾間大院obs都有midwifery team同奶team
遲d開新醫院都可能會有mid team ward

屌
一針見血

定其實nursing本身性質就係咁

連登鬧Nursing已成月經

葡萄人哋人工高嘛

有幾多個RN重執呀 係都係班學護同姐姐去執先啦

係
Ps 男護

但係想食女的話,食到你唔想食

Nursing都算好
Hospitality, Hotel Man, Marketing, Logistics呢類商科擺响大學讀真係有啲浪費

rd笑而不語

其實係比東大做到cheap 哂拖低哂成個收分

藥劑咪仲衰
又係識但係唔熟

之前同中學朋友討論過，根本好多 technical subject （e.g. Engineering, surveying, nursing, etc) 其實都唔應該放係大學到，大學本身定位係做 academic research ...

nursing都叫要你貼身去care
咁藥劑叫咩? 仲快過你啦

大老，一出黎就3皮野重想點，有冇諗過其他讀垃圾科既感受

所以德國一早分開左uni 同 technical uni

LMU Munich , Heidelberg 呢d uni 係唔會開engineering

相反TU Munich , RWTH Aachen 呢d technical uni 亦都唔會開文科社科

根本係大學好多野都唔值錢啦
讀曬D曬銀時真係去到workplace都用唔返

最值錢咪個databases access囉

美國做Nurse practitioner好多都有master
基本上代替左普通科感冒醫生
例如大學clinic就主要係睇NP，可以開藥，唔掂先轉介專科
制度問題，香港點會有NP，你叫香港人比幾百蚊睇個護士仲要冇假紙？

冇辦法，冇搵食科係大學就吸引唔到人讀。外國好多大學都有你講d科。

但好多都唔會係傳統大學入面既undergrad programme出現囉

Hospitality 都算，非medic/pharm醫療科都放ug 真係wow 出黎

只係基本性質
但係可以誰步
就好似上面講既NP

要搞nursing 學位化，根本就應該要有遠見去進化
如果唔係，繼續nursing school 實戰training 都得啦
Clinical nursing care 都係手板眼見功夫

無計 護士最唔團結
食老本唔爭氣

一日唔敢cut哂所有nurse school都專業化唔到

好撚過讀哂銀時出黎乞食
讀nursing一出黎拎28K
翻學個陣大把女溝

你地又知唔知以前的nursing, 係又做ot,pt,dietitian 等你地話的專業工作。

後來七八十年代左右，有能力的護士開始去外國讀左以上專科，番來香港就直接開新分支來發展。

再加上近年的護士，大部份下欄野都判埋俾下面的人，變相護士好似無撚用咁。

其實而家護士的定位，同其他專業相比，assessment 係最重要。好的護士要做到一位病人病無潛在隱患，甚至康復後有咩護理需要都好緊要。

當然香港好廢的護士的確有唔少，
好多真係得個牌做野就on 99。

護校都不會係香港護士發展的問題，
從來問題都在政府同一班求穩高層。

Cut 撚過啦
早兩年又開番曬

專業化 我呸

照你咁推落去。 人生做乜撚都無意思。 最後都要死

走回頭路真係會搞死個專業, 護士學位化係好事, 最後竟然走返回頭路
不過香港都無咁既遠見去發展allied health啦

啱啊
只不過有個學位打下飛機

一開始出現nursing好似係打仗果時 啲nurse都係做bedside care
後面先越黎越專業 要識啲藥 treatment果啲咋嘛
但其實nursing定位一向都係"nursing"唔係"curing"
所以乜都要識啲乜都做啲咁

之前forum聽高層講話外國行到NP係因為好多人住山卡拉地方
睇醫生唔方便 所以就多啲community既service，包括NP
但反觀香港係咪有需要呢(其實香港medical同nursing人手都係唔夠)
而且香港比較接近NP資歷既應該得NC，而NC數量都好少
就算話真係要搞多啲nursing既service，人手都係唔夠
加上啲人一路既觀念都係nurse唔夠專業(的確香港nurse係唔夠專業)
所以依個係需求加資源問題

至於學位化其實係因為依加講evidence based，professionalization
所以做多啲nursing既research其實都係好既
唔好好似以前咁淨係盲目做
不過係香港應該會行得好慢

有錯請屌

9年得五皮?

差唔多啦 仲想點

前世做錯事今世做護士

Apn以上都做到np嘅我覺得

engine都唔放係大學？
傻撚左？

笑左😂😂😂😂😂

大膽講香港唔會行到np
美國因爲唔夠家庭醫生 先出現np pa呢類位去填補
香港醫生權力咁大 有咩可能放手比人地去睇症開藥

How about mental health nursing? 都是nursing school架喎

有d EN13分都冇 都做得啦
NS ASSO HD都大把呢d

你文盲？

OU Poly讀嫁

係
其實唔好諗到自己一定要做medical既野先叫專業
Nursing都有專業發展既空間嫁

香港醫權咁撚大，護士嘅定位就只能夠係輔助，想獨當一面有啲難

你以為護士真係搵好多咩
連登仔執住個fg價吹噓咋 做得耐就會發現跑輸其他行業

fg23歲就拎緊25-35歲既中位數收入喎
其他人拎到你fg人工既時候fg護士已經儲到首期

大部分時間做看更

me too
大把女想溝我

跑輸畀咩行業？
ibank定big 4？

樓主真心講出事實 好撚同意 我亦好撚後悔 我仲要叫同自己同時間入學做sister 但早我2年畢業（護士學校） 跟住經驗多我2年 我仲要叫佢地班人做sister......

早知拎住個分 揀個engine讀 做幾年 分分鐘高過同期既護士

利申rn

文科人, degree holder
自知RN一定讀唔到
讀EN會否好難